《海峽時報》：金正恩專機已抵達新加坡 川普搭乘的空軍一號預計將於今晚8時半左右抵達

【不斷更新】《海峽時報》：金正恩專機已抵達新加坡

建立時間：2018/06/10 14:59

新加坡《海峽時報》報導，北韓領導人金正恩的專機已經抵達新加坡，據悉他隨後將與新加坡總理李顯龍會面。新加坡政府稍早也對外宣布，總理李顯龍將於今日先和金正恩會面，明日則將和美國總統川普會面。川普搭乘的空軍一號預計將於今晚8時半左右抵達新加坡
14:58
韓聯社報導，金正恩抵達新加坡後將立刻和李顯龍會面，但目前外界並不清楚兩人會面的地點與確切時間。
14:41
《海峽時報》報導，金正恩搭乘中國國航Air China 747於當地時間下午2時38分抵達新加坡樟宜國際機場。該架國航客機是中國領導人專機。
14:30
NHK報導，北韓一架貨機於當地時間下午1時多抵達新加坡，機上可能載有金正恩的專屬移動廁所和賓士專車。
14:22
加坡媒體中心從今日起連續4天24小時開放，各國記者一報到便可拿到一把印有川普和金正恩的雙面扇當作紀念品。
記者才有 新加坡媒體中心送「川金」雙面扇
13:09
韓聯社報導，根據飛機航班資訊查詢網站Flightradar24的消息，「蒼鷹一號」穿越北京上空正在開往西南方向，沒有航空器呼號或航班編號。由於「蒼鷹一號」的航班號未被公開，其航跡在穿過河北上空之後才被捕捉到。據預測，以目前的飛行速度，「蒼鷹一號」將於今晚7-8時左右抵達新加坡樟宜機場。
12:00
韓聯社報導，金正恩專機已經從平壤出發。報導指出，中國國航專為領導人安排的專機已於北韓時間今早8時半出發，而金正恩的私人專機蒼鷹一號則於9時半出發，疑似是不讓外界知道金正恩搭乘哪一架航班。根據飛機航班資訊查詢網站Flightradar24，蒼鷹一號經過北京上空後繼續往西南方向飛行。
11:15
外傳金正恩十分擔心自己會遭到暗殺，而中國則願意派出戰機護航金正恩專機飛往新加坡。
金正恩超怕被暗殺 傳中國戰機護航
10:38
根據白宮，川普的空軍一號將在當地時間今晚8時35分抵達新加坡巴耶利峇空軍基地，接著驅車前往下榻的香格里拉飯店。川普在啟程前先放話表示，北韓領導人金正恩只有這一次機會可走向國際，而他也可在第一時間便知道金正恩的誠意，決定是否立刻走人破局。
川普今晚8時半抵星 先放狠話：金正恩只有一次機會
08:35
根據新加坡政府聲明，新加坡總理李顯龍將分別於今日和明日與金正恩及美國總統川普會面，間接證實金正恩最晚今日就會抵達新加坡。
08:53
韓聯社報導，中國領導人習近平使用的專機於今日清晨7時20分抵達北韓平壤，並於8時30分出發，顯示金正恩很可能搭乘此專機前往新加坡。
報導指出，根據飛機航班資訊查詢網站Flightradar24的資訊，中國國際航空CA121號航班今日淩晨4時18分從北京起飛，於北韓時間6時20分抵達平壤。該飛機是波音747-4J6型客機，中國領導人出訪時作為專機來使用。
不過也有分析認為，金正恩仍會搭乘自己的「蒼鷹一號」專機前往新加坡，而中國出借的飛機則用於搭載隨行人員和貨物。一名消息人士透露，為了「川金會」，北韓這次將動用2架北韓飛機和1架中國飛機，但金正恩乘坐「蒼鷹一號」還是中國飛機尚不清楚。
（國際中心／綜合外電報導）

專屬移動廁所

金仔只有一次機會